何君堯父 前仁愛堂主席何新榮先生生平

[良田村搬村賠償歷史]
[前仁愛堂主席何新榮先生生平]

大約位置

上世紀八十年代，港府為建屋而向屯門良田村及新圍仔收地，但當時並沒有任賠償，激起村民憤怒，現立法會議員何君堯之父，何新榮先生率領一眾村民向政府抗議，最後獲得賠償，此段歷史刻在他的墓誌上:

"先祖何公榮新公墓誌銘

先祖何新榮公，世為新界屯門鄉良田村原居民，生於1927年11月14日，卒於2002年1月16日享年八十有四,歌頌主錫雄恩之禮既成，主懷安息之願已達，棘人年追念先祖生平盛德大業，能生財亦善用財，能知善己，亦知利人，關懷桑梓，澤及社群，略揭其志行之大者以永念焉。

新榮公年少聰敏，畢業於名校喇沙書院中學後，受聘於香港上海𠥔豐銀行當出納主任。在四十年代加入香港警隊當督導職，終以志不在此，發覺自己才華對商業及社會經濟尤為適合，決意離開警界經營運輸業務，先祖長袖善舞於六十年代，成立寳通貸款置業有限公司，銳意經營房地產及金融業務，盛名卓著。

先祖一生風範，感人至深，大抵仁愛以及物，正義以行身，慈孝以居家，公誠以御眾，愛護妻子，相敬如賓，凡此諸德，確實當今功利社會之X難能，宜其德業榮於一身而教澤於後嗣，新榮公生平對桑梓情深，以家鄉事為己任，於八十年代他勇敢地帶領村民抵抗香港政府不合理的搬村零補償計劃，他據理力爭，終於大獲全勝，全體全民均獲福蔭，樂業安居，莫不歌功頌德，津津樂道，今者泐石以誌，敬獻X詞，伏祈昭格

**下删百字

先祖何公榮新墓誌銘"

現良田村位置

舊良田村位置

良田村公立學校與青田公園

良田村古井

良田村天主教聖亞納堂與明德幼稚園

文:Unfoldhk
圖:Unfoldhk/天主教贖世主堂/網絡

#只談歷史
#不講政治

推